點解一念無名票房咁好？

呢排見到大樂師票房咁慘淡
突然諗起一念無明
雖然自己都好鍾意一念無明 但就唔明佢有咩突圍而出 會有咁高票房
如果講卡士 以青春的名義應該不相伯仲？兩者都係首部劇情 但以青春票房都係麻麻
如果講片種突破 大樂師係香港少有既音樂片 但大樂師同樣下場
大家都係誠意之作 到底一念無名有咩咁特別？
虛心求教

利申：以上全部都鍾意

上映前要靠媒體煲起個話題

大樂師淨係fb間唔中先見到廣告 點夠宣傳呀

姐係佢其實只係贏左係宣傳位上？

香港上映前已經拎左金馬獎？

因為條trailer唔吸引
顏卓靈啲戲又屎

票房黎講算係
好似杜汶澤話齋唔係睇你唔起係睇你唔到
港產片而家咁弱勢，無話題根本無人知你上左畫，開畫一仆街戲院即刻cut你場，game over

一念無明金馬獎谷起話題 金像獎多項入圍
安排金像獎期間上映 傳媒催谷幾位演員有望奪獎
余文樂演技突破成為焦點 社會議題長期為港人關注點
觀眾因獎項緣故看好電影 造成戲院看好 場次多
票房首周已經高開 有口皆碑

反觀大樂師檔期選擇欠佳 缺乏傳媒宣傳（鄭中基首度入圍金像獎無人拎黎吹 ）
音樂 + 喜劇愛情睇落好伏
坊間初步形成口碑但未廣為人知 次周已被大幅腰斬場次 無力回天

因為一念有影帝級曾志偉

同奧斯卡期撞等同自

exactly
Oscar堆戲口碑好過大樂師太多 變相好難谷到口碑出黎

當你真係有一個有長期病的老母，你就會明套戲拍得好好
有時電影賣的就係共鳴

大樂師接近零宣傳

Agger
當你係負責照顧佢既人
你就會知呢套戲係有幾寫實

個名型

我就係果個仆街兄弟
我老母都係長期病，我搬走左十幾年(唔關個病事)
佢有事我會去睇佢一兩次咁大把
我夠知咁樣好仆街，但唔通攬住個包袱拖死自己
睇成套戲都係諗，呢個會唔會係我細佬面對的未來

因為題材 似香港人真實生活

余文樂演呢種角色好多人想睇

大樂師係咪好耐之前已經出過預告? 我記得好耐之前見過，以為做完好耐，前排喺fb見到廣告先知仲未上

我係負責照顧老母既人
係好撚辛苦
但我唔會覺得佢係包袱
但呢個係我選擇 我冇得judge你
但好彩得屋企其他人 冇你咁樣
最少 得頂唔順 佢地會幫手
老母係大家既
唔係話要分擔責任
係希望有一日佢要走喇
冇人會後悔冇好好照顧過佢